解析：空置税關你事

利申：我有熟人喺擁有最多香港物業嘅公司做緊高層，自己係深黃

若果之前借錢買樓單野係針對香港中產以下嘅人，禁空置税就是針對中產/以上嘅人

點解關你事，哩鑊要企喺地產/業主嗰邊？
近拜發生好多事，大家可能會忽視左空置税（反正唔關你事），但是其實通過空置税一讀係唔比人問問題直接由佢講講完通過，同緊急法大同小異。有物業又唔係自己住嘅你就當然食到應啦，我唔講點解關你事，反正你依加租得出唔代表你永世都租得出。哩個空置税對香港依個殘局係冇直接影響，但如果實施，地產公司又順理成章禁屈服，（最壞情況）齋係香港最多香港物業嗰間公司，班狗又多左十幾億可以攞來派人工同買摧淚彈。當然，每間地產公司都熱窩上嘅螞蟻禁諗緊方法拆。我明地產霸權喺香港可以話神憎鬼厭，但是哩個時候？禁急讀空置税？哽係唔可以比淋病喺地產業到抽水攞利潤助長佢發神經禁攞香港人錢請香港人來打香港人。起碼要佢啲惡行喺份財務報吿到反映出來。

依加情怳：
條例：空置税一讀左，差二讀，三讀，立法會投票。成件事最快約四個月搞掂。
地產商：通常會賣剰 1.啲好離地嘅house/單位，因為難搵倒人租/買 2. 新起好嘅樓 3. 位於福建幫區嘅物業

空置税係咩？
每間屋/單位每年要有半年 (183日) 有人住，否則計入空置税對象。即係所有新樓/單位要喺半年內賣出 (冇可能) 。如果係政府公司，對條例可以有括免 (領X No.823)。賣/租比related parties係唔計賣左/租左/有人住。對象入面嘅屋/單位係要交市值 (任佢講) 嘅兩倍租金比政府。則是人地賣/租唔出已經夠慘，你仲要業主自己交自己賣/租唔出去嘅物業嘅市值兩倍租比政府。（同搶冇分別）

個人睇法：係強行想喺香港有錢嘅人/公司到抽水入政府，後生嘅做樣幫你上車，然後做到淋病同香港政府最有權有勢有錢，所有人因此屈服；最後佢做共產。p.s 點都唔信空置税會打擊埋淋病同班舔共佬。

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

幫推